## Определение сходства по отпечаткам

# Почему именно отпечатки?
1. Уникальность данных:
   - Отпечатки позволяют выделить уникальные сегменты данных и выявить сходства/различия между ними. Этот подход помогает улучшить анализ данных и выделить ключевую информацию.

2. Группировка сходных данных:
   - Группировка отпечатков по схожим данным позволяет структурировать информацию и выделить общие схемы(паттерны) между ними.

3. Обработка дубликатов:
   - Механизмы, используемые для удаления дубликатов, позволяют обеспечить правильность анализа и избежать избыточной информации.

4. Поиск совпадений:
   - Сравнение отпечатков может помочь выявить совпадения в данных и установить зависимости между ними.

5. Алгоритмы обработки:
   - Применение различных алгоритмов для генерации и обработки отпечатков позволяет эффективно работать с данными и выявлять важные паттерны.

6. Анализ сходства:
   - Отпечатки облегчают сравнение фрагментов данных и позволяют определить степень сходства между ними.

# Основные правила

1. Деление на k-граммы: Входные данные data сначала разделяются на последовательности длиной k (k-граммы).

2. Преобразование в хэши: Каждая k-грамма преобразуется в хэш с помощью функции str_to_hash, которая вычисляет хэш SHA-1.

3. Формирование t-H грамм: Следующим шагом формируются t-H граммы размером w = t - k + 1. (T = 13 K = 10) MOSS работает в диапазоне T = 10-14 K = 6-10
[Почему именно 13 и 10?](http://rcdl2007.pereslavl.ru/papers/paper_65_v1.pdf)

4. Операции по генерации отпечатков:
   - Сравнение и выбор минимального значения: Выбирается минимальное значение из текущей граммы.
   - Поиск последнего вхождения: Находится последнее вхождение минимального значения в текущей грамме.
   - Формирование отпечатков: Для каждого вхождения последнего значения в грамме добавляется соответствующий отпечаток в итоговый список.

5. Уникальность отпечатков: Происходит удаление дублирующихся отпечатков остаются только уникальные элементы.

# Сходство с Measure of Softwear Similarity(MOSS)

1. Так же как и в MOSS хеширует куски кода из входящего файла.
2. Отслеживает идентичные или похожие фрагменты кода для выявления на антиплагиат.
3. Формирует уникальные отпечатки по обрабатываемым данным.
4. Обработка последовательностей хэшей и выбор уникальных значений для определения сходства между фрагментами.

[# Про виды и типы антиплагиата](https://habr.com/ru/articles/583882/)
Некоторое сравнение

[](https://github.com/jplag/JPlag/tree/main)

[# Здесь почитать комментарии как раз что нам надо не синтаксическое сравнение а семантическое](https://translated.turbopages.org/proxy_u/en-ru.ru.d339bb9b-660ba8c0-83984d68-74722d776562/https/stackoverflow.com/questions/10912349/similar-code-detector)
